菲林機討論（2） 下次自己開post

菲林機討論

想問下大家用開邊隻135菲林

原來菲林都好多選擇

btw 最後一位巴打回覆記得開post

新手想試下玩傻瓜機有咩推介
睇中左部Canon af35 ml算唔算易上手
另外就黎去東京 請問有冇咩地方會買到筍野

同問 大阪有啲乜二手相機鋪

ok

想買菲林可搵我 我有好多

開個list 啦

我而加有
50筒 agfa vista 200
40筒 FUJI color c200
4筒 樂凱黑白 （過期）

C200有性趣

過期其實會有咩影響

有性趣就搵我啦

睇你點keep 如果無囇過 其實影響不大
如果過期太耐 會淺色dd

巴打有冇 telegram

c200有性趣

新手想玩菲林 本身係eBay 睇中左部Fujica st801
但係左諗右諗拖左幾日之後比人買左
巴打有冇其他性能類似既機推介？
Olympus OM1都有興趣 不過鏡群會唔會好小？

鏡群從來都唔係一個考慮因素
你有幾可會買好多鏡用？
OM啲鏡一定多到你買唔曬
Pentax K1000

想問新手用Minolta SRT101好啲定Canon AE-1?

純粹八掛！
大家會係用正片定負片多？
有冇人玩黑白負片自己沖？

I dun have r><

麻煩巴打email我

mflihkg@hotmail.com

好的

用緊二代 1.7光圈個部 幾好用 係摩打好大聲

影正片多

有冇清知minolta cle測光神神地邊度有得整?問過達叔話整唔到

RVP真係好好J

要菲林記得搵我展鵬呀 哈哈

巴打介唔介意講一下型號
小弟仍然揀揀緊機 想知多少少搵資料比較下
另外上面提到Canon af35ml 喺一啲舖見幫緊900蚊
請問呢個價算係合理定貴

點神法
你想唔想係大陸整先
我部CL 係濟南整過

af35分三代 第一代同第三代係38mm同2.8光圈 而第二代係用40mm1.9光圈 但鏡群唔一樣
我唔建議買第一代因爲個摩打有問題 佢菲林只會收三六格 如果偷菲林影多左張 收菲林個時就好麻煩
我用緊個部係二代半 係二代但有日期功能 但我都熄咗佢 個時係台灣買 計番港紙800倒 但幾新淨 所以900就睇下靚唔靚仔

唔該哂巴打 即刻清楚左好多
我見個部樣唔錯幾新 900蚊都ok
但因為黎緊會去東京 可能過去睇下有冇更平先
最後再一次唔該巴打嘅資訊

(1)都未完又開(2)
做乜春

有時測光個陣係測到其他速度，禁快門個下個快門會突然變1000，攪到間唔中有張相勁under左，黑到好似冇影咁（但睇真d係有dd影像）
cl係全機械機喎，定係你係整測光?

淨係個測光咋
不過我講個條友都有整電子機嘅

係日本見幾平入左部canon AL-1

之前個post 提過香港有間仲會整nikon 電子機嘅舖頭, 想問下hai邊間

係深水埗入左部FG, 不過啲快門唔係好work

係囉
都唔知原來開左新post

咁都幾勁喎CL測光都整到，但你點寄返去?之前淘寶用順豐退野都好撚煩

Gl17 個快門環 無啦啦淨係可以轉b到15 轉唔到過去30

有冇巴絲玩過kodak technical pan film? 香港有冇得沖同埋有冇咩評價

之前部fg20壞左測光針拎左去尖咀間相機維修中心整，師傅話少少事仲冇收我錢再check埋成部機

戴返知頭盔，非打手

新手留名

有冇青試過啲菲林曬極都係黃黃地咁 連影黑白都係咁
係邊度出咗問題
（通常用fuji菲林 有小小過期，試過去彩圖麗同好世界沖）

大家點睇minolta 啲機械機
我自己就覺得佢好重 同好硬淨
好有手感

想買 ZM Biogon 35 f2
想問下全新市價大約幾多

101

利：用開minolta

得閒爆開部mamiya super deluxe試吓改做e mount先
雖然apsc發揮唔到，而且枝嘢開盡1.5應該幾鬆

留個名

去深圳寄

係地攤同marketplace 個大佬買左部SR-1
好撚正

暫時影左3卷都偏黃
唔知係咪我影得衰

留名

第一個post終於爆咗

係我7左自己網絡問題回唔到post就開新，同各位巴打道歉

minolta機手感一流

有d 乜舊wide 鏡(<24mm) 推介？
我見om 24mm 3.5 定 2.8 好似唔貴？
或者m42 有無？

我來留名的

咩mount 用

本身就用緊m42 但係睇過下好似無乜
所以都唔介意買多部body 黎用其他mount

乜野型號好

CZJ20好似唔錯

M mount 相對上多啲ultra wide
其他mount最盡大概都係24mm
24mm嚟講，好似都無乜大分別

Minolta MD鏡有冇邊支好推介

想問下升級意見
本身玩緊m42都有幾支鏡
考慮緊試下其他系統，反正m42轉咩mount都好方便
巴打有無咩提議？
見好多人推minolta都有少少興趣，其實minolta係吸引在真係好高質？定性價比？
本身玩開m42就想轉CY，但我睇落CY d鏡都唔太平.....
想話玩得上去會唔會反而不及玩contax g?
我知鏡呢d好多種好睇口味但都想睇下其他意見

contax g 已經好高質，可能要玩奶鏡先比到你過種升左一級ga味道

香港真係炒到好貴
好彩我呢部係屋企人留俾我，連埋幾支AiS鏡

巴打我知contax g好高質呀
成日都心癮起想玩
我意思係cy mount d鏡都唔見得平(相較我而家幾百蚊至一千頭d m42鏡 )，係咪玩g會爽過cy？

其次問高唔高質就係因為上面d巴打好似好推minolta想問下

G同Y係完全兩樣野，我有G2同RTS3/AX，用得多都係G2，只因以前做野係用開G2

CY手動
G自動
兩款機手感完全唔同

G用落似數碼機

g鏡近已經好現代feel，想影出來有菲林味道都係cy

minolta 無論手動同自動年代都係好野，又唔算貴，我個人鍾意minolta影出來d籃色

Minolta Blue

Canon Ae1有冇人用

想問下仲有冇人用praktica? 之前係屋企搵到部陳年bx20，1月中去過香檳大廈諗住搵下鏡買，入咗間陳烘，佢見我部機個快門壞咗，話可以留低部機之後報價俾我幾錢有得整，但係到宜家都未有聲氣，諗住呢幾日打去追下

陳烘應該幾貴
試下揾第二間啦

剛剛打咗去，話冇零件冇得整
想問下知唔知邊度有得整? 部機係阿爸留低的

試下行過2個舖位，相機維修中心

東德電子機真係幾挑戰喎

放fe2,有興趣telegram比相

好，今日去拎機試下再問下

image遊樂場有pentax機連鏡set，買得過?

間野

Ebay K1000 連鏡加運費都係六百幾
佢宜家係899起
不過你唔識ebay的話，有啲錢唔慳得嘅

啱啱先買左部spotmatic 連s-m-c 50 1.4, 都係hkd$260左近，連運費畀盡都係$400

ebay 有時都伏喎

另外, 新高登是咪有師傅整機械機?
有部奧林巴斯FTL 自拍雞左
大陸佬都整唔到, 想係香港問下

識玩既話eBay 仲少伏過肥花

就係上面講個部奧林巴斯FTL
賣個時問清楚佢試好先寄
佢就話試過O 晒K...
收到就唔係...懶得同佢嘈
嘈員分分鐘仲要寄返比佢
難得佢連支罕見鏡, 所以我算

之前ebay 枝鏡又係問曬condition，點知黎到focus ring 係扭得少少就頂住左，但係一屌個賣家佢就say 曬sorry, 一話要refund, 就好爽快退一半畀我。
之後我兩舊水揾師傅整番好又用得

有時可能係運送過程中比人掟到咁

香港d小有名氣既菲林機都俾人炒到仆街
K1000外國大把貨，入門野，香港變左銘機咁sell，肥花無一千都唔使諗

如果要整有邊度好介紹

岩岩eBay 買左部OM1， 個日本賣家話測光係冇問題，
番到黎試個測光，
唔知點解冇入電戈陣 個測光都會郁
當教到1秒快門戈陣係指示正常曝光，轉快門佢會有改變，但係我影光位同暗位 個曝光都冇改變…

但係之後入左粒電再開機試情況都係一樣
粒電係WeinCell 1.35V Zinc/Air

咁既情況係咪即係測光懷左？
有冇巴絲可不幫下我
人生第一部菲林相機

即係支針郁得好慢?
OM1 係得個追針測光咋喎
冇自動曝光, 有個部係OM2...

另外用zinc air 電池咪好貴?
而且好快就要換
建議淘個adapter 用LR44 電

另外係遊樂場買野就好自為之 可以睇下我個post

應該就唔係郁得好慢, 佢係我扭大光圈或快門一格，佢枝針就跳高小小，諗落依個情況應該係正常…

但係無論我有冇入電，佢都會咁…
咁應該係個測光唔work

巴打知唔知就咁整番個測光要幾錢？
畢竟部機其他野都好新淨…

定啲黎先
有冇用測光app 對比下相機本身個測光準唔準? 試下幾個唔同嘅光圈快門配撘, 如果都meet 嘅話咁應該個測光冇問題

不過你話冇入電都識郁咁就真係唔識答你...我部OM1 冇電支針會好似謝左咁指去下面唔識郁

香港真係唔知邊度整測光, 有都可能好貴.
我一般都係淘寶整, 去開深圳先寄
試過死測光都整到, 仲要準

唔該曬你先巴打
無論對光位定暗位枝針都係指住中間
聽日再買過粒電試一試，唔得先再算

呀係, 香港嘅話試下fb search
相機修理達人蘇師傅

可唔可以教下ebay點check貨

有冇巴打放x700

問下呢間, 我都係搵佢多
另外有間係山東嘅, 整電子機多

好好用

懶得改鏡，直接係淘寶買左部Yashica FX-2
留名睇中伏

FM-2卷菲林個條鈾有D彎，同埋NIKON個膠圈爆左，想係中國搵人整，有沒巴打有介紹？

Yashica單反有甩反光鏡既問題
不過好易整，如果見到vf無啦啦無左半截就唔好夾硬黎

即係CONTAX 反光鏡下滑問題?
我估都要換過堆膠同海綿，有沒介紹？

新人留名 呢排試緊自己沖正片

想買多部Olympus 35RC，咁多部RF機，最可愛真係依部

中國嘅話你問下上面個圖個師傅

自己係屋企沖? 點樣模擬黑房環境

沖菲林唔使黑房，買個黑袋入菲林落沖菲林個罐度就可以全程見光

諗住買部傻瓜機影下菲林相
去邊度買會多啲款簡
求指教

E6最重要係恆溫，呢樣先麻煩

想問下 dxtwell scan 135 負片 ，全景格式意思係 panarama既意思？

我用個保溫箱裝熱水恆溫 沖出黎好似都ok

一開始玩人地介紹遊樂場
買OM 1 50mm 1.4F 要$23xx
部機仲要海綿有事漏哂光
人生第一筒菲林 張張都有一大撻紅色

點解我開埋post 都仲要有人中伏

有冇咩傻瓜機抵用? 二三百左右

邊個仇人介紹你去呀

$23xx 誇左d wor

你一係俾多兩三百
一係under一百

七八百可以執到Ricoh R1, Mju2, XA(唔好有任何數字)
Yashica T果堆可能得，Konica Big Mini

Under 100就求其，唔好揀zoom就得

當交學費

想問下邊度多傻瓜機賣

marketplace

om-1
2300
幫人交租

巴打係咪指 HK Camera （菲林相機專門店）呢間
google過SHOW左呢間出黎

係呀...另外你想要啲點嘅傻瓜機
我有部mju-II 有38-80 zoom 嘅
唔係比人吹奏個個model
有冇興趣

高唔高質嘅野見人見智，但當年leica整部cl同單反都係搵minolta合作

尖沙咀個間 今日先上完去 勿相認

FE2有冇興趣？

好撚後悔
嗰陣見到ebay好平但唔信係真野
爬文先見到自己on99

算啦 買平買貴呢啲野係呢個圈子都係平常事, 用得開心安樂就算

上EBAY見到支俄仔鏡幾平下，想問下粒黑點會唔會影響成像

重點係呢個領巴打買到返嚟發現海綿有問題張張相都漏光

俄仔鏡本來就好平，要買就揾枝靚仔啦

自己拆左佢吹兩下咪得
好易拆

想問如果枝鏡好似張圖咁影出黎影響大唔大？
個賣家話有fungus,但影響唔大…
第一次買舊鏡唔知點check

買完翻嚟起碼都要揾人清一清佢啦下話
利申新手

買支正正常常嘅好過啦，無謂慳個少少

入塵就話有名師傅幫到你清，霧哂霉就無謂，支鏡本身都唔係貴，何必
利申：有同一支鏡，s/n 50萬

邊支俄仔黎先

我買個部二手OM1 個時跟支50 1.4 都係咁上下, 搵啲大陸師傅執執佢 都仲係好似圖咁, 照用冇事

霉呢家野好難講
有機會食左入coating，點抹都無用
而且以前d coating軟，抹完d霉都好易有印

又有菲林復出

Jupiter 8

平咪入囉, 返到黎加100蚊去抹

記得黑門市場對面有間菲林相機舖

問埋, 京都有咩好舖頭

btw 我個支...

我果支,都入得好多灰塵下

光圈開盡

好似都冇乜問題?

就咁睇落就冇乜問題..似乎都係淺層霉斑唔影響光路同品質
利申:新手

你開盡光圈唔會有事
係收盡光圈或者逆光先有機會有影響

是但啦舊鏡係咁

小弟想買部菲林機玩

暫時睇中兩部 但係唔係好識睇佢地既分別
我影開景 偏向對比低 冷色系

想請教下Olympus om-1 定 Fujica st605n 好？

傻瓜
fuji tiara
係衰嘈

菲林機新手玩完即棄機想正式買部機玩下。
想問下pentax k1000 好d定係 canon ae－1易上手？
乜都唔識想入門的～

thanks！

On9菲林機個body只係容器
想影咩色調係視乎你用咩菲林夾咩鏡

邊部平買邊部
pentax k mount 堆大姑媽鏡幾好玩
菲林真係玩鏡玩菲林多過玩body

FM2 就真係玩個BODY...

NIKON鏡就....

FM2個body有咩好玩？
之所以被追捧係因為產量多容易搵零件同埋二手機，所以就比人當做神機
Pentax Lx好玩過佢多多聲啦

全機械，1/4000s，size算細，價錢唔貴，耐用度ok，加埋又真係岩新手入門既
利申：有F2/FE2/FM3A，最鍾意F2，用得最多FM3A(因為輕)，FE2拍去A mode俾老婆玩

1/4000對於呢個世代嚟講其實幾雞肋
價錢比好多商家佬推高曬
Nikon body扎實係事實
只能話唔係唔值但係overrated

有無人玩過Rollei 6008 ?
想買

呢排用d得1/500s既機就發覺1/4000s都幾重要，尤其是係你入左筒400落機之後

近期乜都貴晒，連eBay d菲林p&s機仔都坐晒火箭

四千分之一秒,就算係數碼機都好,自己都幾乎唔用
利申:有冇Minolta用家,用緊X-570+ MD 50mm F2.0

iso400 你一味光圈1.4所以要1/4000？唔識收光圈？
iso400 user，影咗六年菲林1/1000已經好夠

其實重量都好緊要
有d菲材機重到仆街

pen撚
要1/4000 幾舊水買部電子好過買機械機

1/4000真係有用？
講真iso 800 日頭用都未試過要去到1/4000
可能係影負片，由鳩佢over都唔太覺

F機係正, 有排操
鏡又可以沿用F mount
只係香港個炒價太on9

有部FE2 平放

有無人去開oxx pxx pxx到沖相

你地scan嘅相有無偏黃問題？

睇緊F3HP
Thanks巴打

自從Kodachrome收咗皮
nikon啲舊鏡都真係好似閹咗咁

Thanks 巴打回覆！
上ebay睇過pentax好似平啲應該買呢部
同埋做咗小小research新手學野用呢部無得懶

想問埋係ebay買有無咩要注意
因為香港買唔知點解都要成千蚊但ebay幾百有交易

K1000係香港推左做神機
外國果陣個個學影相都用所以好普遍

K1000係全機械，針式測光
AE-1無記錯係電子快門，無電唔用得

K1000要成千
咁買mx唔好？

係香港部部全機械都比人推做神機

K1000係外國出名既學生機
小巧簡單易用，所以評價好高

就係因為呢種名氣先令佢係香港有價位
加上Pentax d菲林機真係好撚靚仔

有無去過香檳果啲行個圈？可能有收獲

全機械
手感好 好聽 有測光

我換過contax s2 都係機械 又1/4000
但手感聲 無fm2咁好j

fm2情懷呢2個字都值500啦

有朋友之前同我講話香檳d價好痴線所以無去睇呀，值得去？
我都驚自己咩都唔識俾人呃～

香檳真心貴喎

今日拎老豆部fm去相機維修中心整，應該都係得發霉同自拍計時有問題，係唔係拎到去，同佢講話想維修部機就得，有冇啲特別零件一定要換？
部機幾十年冇用過，但有放入密封膠箱加過期防潮包(老豆唔知要定期換)
利申，剩係玩過數碼機，未接觸過菲林機
數碼機都剩係玩過canon,fujifilm

邊度發霉？

你同佢講清楚你有咩問題想搞，你講得清楚佢通常唔會再叫你整埋乜

如果你有多budget既話你可以問埋佢睇睇使唔使換棉同埋做CLA

講真舊機自拍計時
除非有特別需要否則可以ignore唔整

換棉係遮光棉？

睇彩數
得閒可以行一轉
遠少少去埋將軍果啲囉
咁你大概知道市價係幾多

將軍係邊

有無話一定要乜野mount?
無既我有部測到光既spotmatic 黑色，m42 mount 既
測光低左一格要自己就番
同埋最大問題係快門1/1000 我估收左皮，1/500或以下都應該無問題(卦

就番我地點既話，免費送出

近清真寺

呢支係50.4?

似近尾鏡 應該自己GOOGLE都抹到
係上番光圈果個彈弓機制位要留意番

係50.4呀
有人都同我講過自己抹其實唔難，但我驚搞衰左就廢事啦
俾錢專業人士搞好過

我都係有少少偏黃

佢部機本身setting偏黃同高對比

咁好人！！！
其實我都係聽巴打講邊部平買邊部同埋想學野唔懶得先揀K1000無咩preference!

Showa嗰啲鋪頭都千頭先買到
反而ebay就真係5-7百有交易

香港宜家個菲林市場其實好蓬勃
如果有brand新岀一部菲林相機隨時大賣
唔計之前Leica部ma

Olympus XA想清霉 淘寶有無推介?

福仔bessa r系囉 唔見有人買

m機始終有個魅力喺到
如果新出一部m42 mount 一定大把人狗衝

福仔再出m42 既話我都衝

難D.....出都唔知賣幾多錢...
5K?

同埋除左可以加現代MATRIX 測光入去
AF?
真係唔知可以點出
仲要個量唔會大...實會貴

最後嘅M42 單反應該係2005 年停產嘅Zenit 412

你係咪要？係既睇下留個contact，橫掂個body 擺o係度都阻定。

m42 mount 勝在乜廠都有d 鏡咁，但講明先部野全手動既。

Telegram?

Thanks so much!!!

我去過ssp 的色梁
抹過支57 1.2 ar
收得唔算貴 又ok快手

菲林新手有個問題
Fuji 部即棄相機開左之後係咪唔洗一次過影哂
可唔可以影完幾張之後放低隔一排再拎出嚟影？

係

蓬勃極都係Niche
而且新既菲林機無歷史少左個selling point

已經拎左去尖沙咀相機維修中心了，個呀伯都幾好傾

Srt 101 28mm 2.8

M 記28mm

巴打好有心

咁多位巴打點睇Leica iiic

有冇巴絲放 TVS又或者T2

金細呢
有無邊間無咁黃
或者係接近返原色

用普通嗰隻scanner scan負片之後用Lightroom 反返轉隻色有無得諗
有無巴打試過咁樣做

outputprolab scan得好重味精
我去開cwb彩圖麗
雖然貴d同唔太就腳 但岩我心水

唔使諗，普通scanner單面發光，唔會scan到野
要用有scan菲林功能既flatbed，例如V700，兩面都有燈先得

Scan負片最大問題係負片本身有片基色，即係果隻啡色
反相之後會令你幅相有嚴重既藍綠色偏(啡色既相反)
要用跟機software修正或者自己搞好耐去試

金細SCAN正片唔掂，上次拎筒Provia 100F去SCAN，偏藍得太勁

究竟一機一鏡要抹幾耐
好想快啲拎機返黎玩

想問巴打 傻瓜機 compact film 有咩好選擇
除左contax t2/t3 炒到⋯
between好L正

3舊零水Bid咗部konica III
如果有A有正

用緊r2m 其實幾好用

有無一部輕既但又多鏡群同平？ 😂
有朋友毒我m42 但我咩都唔識
自己就想試下fe2 係咪自動測光？

R4a

FE2有
咁M42又真係抵玩

Fe2係追針式
有部放緊

X300 囉 真心輕

黑白菲林除咗ilford 仲有咩好？
X700想入支定焦粗用有冇推介？1000內

鏡群多？

Nikon 35/28ti
konica hear af
GR 1s/v

希望係ebay bid 到部x700

MD mount 鏡都夠晒用啦, 又唔貴

幾錢
Btw 巴打們有冇l39鏡介紹

Summitar 5cm有冇興趣
想放

彩圖麗幾錢?

依個係啱?

大家平時點睇正片

Hexar AF大部到仆街

kentmere100

rollei rpx400

DOTWELL 如何??

岩，價update的
high res唔錯

多口問句,彩圖麗依家好似只開星期一到五另加公眾假期唔開?.?

但個揹帶扣係一大敗筆

大家點睇"專業"啲嘅菲林機
姐係nikon 嘅大f ，minolta km 之類嘅機？

其實係我想買新機想問下值唔值得買呢類

58 1.4 or 50 1.4
前者smooth bokeh, 但貴d同重d
後者bokeh無咁smooth, 不過平d同輕d

利：用緊前者, 無用過後者

個扣有咩問題?

新手用菲林
有邊隻菲林比較適合新手？
應該街拍，人像為主
手上有卷Fuji c200

colorplus 200

開左個telegram group, cd room可以一齊join討論

Xtra 400

之前開一至六，有無改做一至五真係唔知，有段時間無去
不嬲紅日都唔開

如果你一心玩手動, 值得
如果你想收藏, 都值得

vista 400

新玩菲林機 有部nikon em
用緊fujifilm 業務用

個位整得唔好，部機平衡唔到揹到吊吊fing

業務用個色溫好暖 有冇邊隻冷D既介紹

Pro 400H
kodak cinematic 500t

諗緊買natura black定tc-1先

我都係用fujifilm業務用 有啲冷 偏藍

有冇人想收部canoscan 9000F mkii?
之前屋企人買嚟scan返以前啲菲林，而家擺係到冇用，只係買左兩個零月

Ektar 100
不過睇落咩色間晒相鋪點scan好大影響

如果唔係自沖
我覺得沖 scan影響大過 film
唔同舖差好遠

Kodak 岀名暖色，巴打邊度沖同scan Ektar係偏藍？

借左朋友部eos 3 玩緊 👍🏼
好期待第一筒film

唔知買咩好 😃

岩岩買左部k1000入坑

K1000 有段時間係made in hong kong 架喎

買果時賣家俾埋個手柄我, 用左好似好啲

今日決定入坑買咗部Nikon F2
不過我心理作用覺得一條友出街四圍影好古怪

影多幾次就慣 其實喺街邊有人理你做咩

唔會呀，我平時都係自己一條友岀去周圍影

唔太習慣, 不過都入咗筒Cinestill 800今個星期出街影影影影影

去開邊到影多? 日頭定夜晚?

多數都係日頭，去開西貢同啲舊區影多

我都中意影吓舊區，街市等等

影街市小心啲,唔係個個都鐘意入鏡

之前被屌

有無正片介紹

屌你浄影無幫襯？

agfa ct100平靚正
唔怕貴就velvia 50，顏色冇得輸

Provia呢
而家正片價係咪五六十蚊筒

點只 rvp 50已經升穿左一百蚊心理關口

Rdp好似都八十幾

咁120咪成舊水一捲

用35mm 幾好

120通常平過135

支鏡想搵人清潔下有無推介？

135有三十六格，上片上得好，隨時有39格
120沖同scan都貴啲

推下先

唔通影完豬肉佬 要走去買翻舊豬肉咩

左係samsung

想問吓巴打們用開邊部120中幅？

想問下呢款濾鏡有咩用

Mamiya m645, rb67, pe

巴打係邊道入F2？我好中意F2但而家用緊pentax SPF 之前見平想話試下玩

我都有部SPF
係屋企人以前用，宜家搵返出黎俾我玩
但比起我另一部om10 都真係幾重

都係由Local鋪頭入手

我都想入翻部nikon 而家諗緊入f2定f3

兩部都買唔洗煩

那有錢

剛到香港

識玩

我都想收部Iiia 收藏

其實玩舊鏡用咩機最好

A7 吧

成屋都係用nikon 我又冇銀去買A7
定係照玩冇得focus無限遠嘅m42

想買枝ai 105mm俾部fm，但上肥花睇有幾款，又話改ai環咁，其實應該買邊枝?

淨係M42可以試下Pentax?
原廠有出轉環，我估應該無左無限遠對唔焦嗰問題呱

改AI 係咪原裝改?

nikon 係1977 年推出AI mount
雖然同之前嘅鏡個mount 係一樣嘅
不過AI 最唔同嘅地方係鏡尾多左條
同機身測光連動嘅脊
1977 後出嘅model 都係只對應AI mount
舊有嘅鏡可以send 去nikon 換mount
或者坊間自行改裝

理論上AI mount 推出前嘅機身model
A 唔AI 都通食, AI mount 推出後嘅機身
就要支鏡對應AI

只有原裝改AI 嘅舊鏡有埋原生AI 鏡嘅
鏡尾光圈數字, 有啲model 嘅finder 入面
可以反射到呢組數字而可以眼不離finder
就睇到光圈setting

影景就要無限喇
入多部M42 body 囉 幾舊水
唔建議買蘇聯嘅Zenit, 雖然都係M42
不過用大姑媽會食住支鏡唔上唔落
東德有部好想試 不過唔記得個model...
覺得賓得D M42機個樣唔係我杯茶

唔該巴打

咁負片黎講Kodak portra 同ektar 係咪無得輸

想收部rolleiflex tlr 但好貴

前幾日上旺角菲林機店睇機
Minolta x700賣成$1600

好睇ebay 買平幾百

想買praktica L

係portra真係貴得有道理
Fuji pro 400H其實都好

Fuji pro 400h唔係仲貴咩

135既話9x 蚊一卷
仲貴過slide ，不過如果鐘意日系色pro400h真係

日本有fd直接寄過嚟
再者，一百幾十濕碎

貴到閪

影黑白又會推介邊隻菲林？

啱啱買左Fuji acros 同rollei 80s黎試

17400 yen, 外觀差

呢間野啲野粗用一流

LX

呢部咩機？

愈貴愈有人買

我硬係覺得praktica啲機個快門係部前面好怪
遲啲睇下有冇地方可以拎上手撚下

Japan Camera Hunter
原生iso400
不過push到800 都好幼微粒

想影第一筒slide
有冇咩好介紹

諗緊賣Contax AX 定 RTS3 好

頭先出街見到人用leica M6
真係J死我

Agfa CT precisa? 定係直接試RVP100

Velvia 100點睇？

Fomapan?

Pentax lx

咁嘅價我覺得ok 丫, 香港點得
佢都寫到明係B 定C 品
不過如果係A 品 S 品反而唔適合我用
(大阪) 行到去八百富見到嘅係三幾倍價錢
當然部機好靚仔

呢部都算外觀差？

用落其實無乜特別

你意思旁軸同反光相機用落其實無大分別?

呢部都好靚仔

有部東蔡 快門制都係前面
其實仲好揸手

用落Leica 其實無乜特別
係札實但唔好見佢唔大部就覺得輕
旁軸同單鏡反光主要係對焦分別
一個睇框線一個係所見所得
個人用落好快適應
各有各好但分別真係唔大
如果想玩下奶鏡
其實R mount 係個比較相宜嘅選擇
利申：影咗六年菲林宜家M6長插90mm鳩行鳩影

咁巴打有無啲平得黎又唔差嘅菲林介紹，黑白彩色正片都得

下下五十蚊樓上一卷賣腎都唔掂

唔覺得差

業務用100
相當唔錯

要J都J M3

J M3 DS?

AX
雖然RTS III係屈機啲
利申：得部167MT

兩部都少用，用慣左G2，諗緊再擺落去都唔掂

冇錢淨玩C200

淘大陸菲林

點睇八羽怪呢支鏡？ 有冇啲平平地嘅m42鏡介紹？

星際買菲林抵d

定太子樓上鋪抵d

要平唔好影菲林
業務用真係最低要求

你點睇？

Opp一定最平
沖曬就咪搞

金細沖掃幾銀？

小弟玩開135 想轉玩120
有無推介 本身有部海歐120
想要pentax67個隻

眼平定腰平先

想要pentax67個隻咪買pantsx67

其實ct100就係provia，不過平一截

點解嘅
不過ct100無120

又下支五千幾yen 50 1.4 好有嫌疑🤔

街拍用50mm 定 35mm好?

Afga啲菲林係富士代工

28mm好

睇自己習慣

睇自己習慣 x2
同事同我跟同一個攝影師打雜，佢用開35mm，跟慣左就照用到依家啦

我記得之前買vista plus同fomapan都好平 3 40蚊左右

其實有咩原因Leica鏡賣到咁貴?

窮撚賣物，有人想要fuji30週年即棄相機？
$100/部

有冇人去開淘寶買菲林???

賣Fujicolor 100 日本版， $42筒 ，三筒$120

9up
色水？made in Germany?設計？

仲有牌子

想試下
但要大量先計返有平

間野係大阪？
可唔可以講個名或者地址
我下個月去大阪

m mount鏡貴姐
R mount其實唔貴
如果用細一級光圈果堆鏡都係幾千蚊有交易
其實m mount有個死症就係最近對焦距離相對比較長
50mm鏡起碼0.7m
單反50mm隨時有微距
所以唔洗太多幻想

頭先上淘寶搵菲林，之後計過條數連運費同信用卡手續費同香港一樣
不過都想試吓淘電影菲林

好想入坑

另外有無平價菲林旁軸推介?

入啦
其實m mount 都可以玩得好平
嗰啲「銘鏡」都係比啲支那人炒炒炒，好老實講冇乜特別
平既旁軸可以玩下日系l39 機或者福仔bessa r系

你意思m mount 都有高性價比的鏡頭

其實旁軸優點有咩

睇你對造功既追求喇
六七千蚊made in Germany/made in Canada 50mm f2 鏡你覺得高唔高cp?
我覺得呢啲都還算接受到咁我咪玩m
但係啲50aa 乜妹乜妹我就玩唔起喇 亦都冇咁既需要

同埋唔使驚喎
高買高賣既啫
唔啱玩咪放出去

六七千

差唔多啦 我知canon Nikon 六七百都有 不過冇得咁比既

六七千算平
Leica 50 1.4 過萬是常識
Body m6全機械有測光都係九千至萬幾
兩萬一機一鏡其實玩相機嘅基本
要平又要奶有CL
或者就contax g2
G2有埋自動對焦，堆鏡全部高質嘢
連k1000都可以賣千幾蚊
G2真係算扺玩

攝影窮三代

minolta cle
m機黎講真係好正但好似好少人知

我見FB五六千M3有交易，不過就戰鬥版

M3都五六千，不如柒柒地用M5

點解用M5會柒柒地?

m3正過m5好多啦

因為M5個外形設計係被喻為史上最醜的m mount 機
當年亦都因為個外形太核突造就同期嘅CL大賣
M5 功能上其實唔差，不過係外觀同size 相對上唔太Leica
平玩Leica 其中一個好選擇
ebay 都係做緊五千至七千
如果呢個價買戰鬥版M3其實好on9

M5個樣真係終極柒

google完, M5好似好大部

係好大部架
不過leica m mount機嚟講真係可以平平地搵到囉
M3始終太舊，你唔係買嚟收藏真係無謂
上片又煩

咁我又想問幾十年舊機多唔多翻粘皮或者換咗假零件? 萬一買部翻新機好蝕底

似乎咁上下歷史既機多多少少都要做整理維護
就算當時有人選擇返原廠維修,原廠都未必會用番原本整批機既部件換落去
咁樣翻新既機就睇你接唔接受到

其實望望吓M5外形幾好

宜家部部二手菲林機都一定會翻新過
亦都係你口中嘅翻新機
依照你嘅邏輯
new old stock 先啱你要求
仕宏拍賣間唔中有競投會，會有好多全新未開封嘅舊機
例如m3，仲係double stroke m3
通常六位數字起標
幾啱你
或者尖沙咀仲有啲全新m6
萬幾二萬就有交易

原諒我坐井觀天
唔好意思巴打

最平可以scan到120嘅scanner係咪得canon ?

epson

前排先淘完

之前貪得意買左支M42鏡
八羽怪呀就係

跟住有個frd問我買唔買菲林相機
就入左部Pentax Spotmatic

而家有兩個問題
我想要支Wide啲嘅鏡
同埋菲林去邊度沖至好？
我唔介意貴些少 質素緊要

何況我主力都係用返Digital
Film係間唔中玩下

同問

Epson 唔係要二千幾咩
Canon 嗰部千幾就有

淘135正片邊間好？

係囉, 黑m5 幾型呀

我返到香港report 下啦
手機打字好柒
btw, 啱啱去返買左5800yen 個支50 1.4
我唔覺得有咩問題, 套埋上機試都唔覺有問題...香港啲舖頭標準算係九成新

攞過上手你就明

灣仔彩圖x

用緊啦 上年買左
係CL 好啲 不過M5 除左重我覺得冇乜野

用大頭九配m5重到好似揸pentax67咁

尖沙咀dotwxll

konica iii真係濕撚到似數碼機
搞到而家又屎窟痕想買埋iiia

我都係spotmatic 同問有冇平wide 鏡介紹？

大姑媽 24mm f3.5
不過唔知質素如何

彩+1

終於明點解台灣人會叫佢做右腎 真係好細部，做工又精緻

Dotwxll沖過有毛有水漬，scan file唔夠high res

我去"點好"主要係因為方便

我九龍人三年嚟從來都無懶過，灣仔雖然隔涉但真係返唔到轉頭

呢部野係咪好貴

支鏡好正，諗住用到壞就拎去改m mount

iso100/400，1/1000，想日光日白開大光圈，應該買nd幾
nd8夠唔夠做？定cpl都夠做

下次去試

兩個阿叔幾好人
係真係好隔涉

不過成街都係靚車對面仲有一大尊金身佛

沖左好多次，但都唔知兩個呀叔叫咩名

其實喺條街開間cafe專攻等攞相嘅客一定有得做

會唔會scan high res?

果間佛寺係台灣既總陀仲癲

坐到5點

high res
差十蚊姐

台灣有兩間專整tc-1，所以先敢入手

平就唔平，但至少仲係低過當年新機價

一定high res
除非你影得屎
如果唔係錢真係唔慳得

咁我去彩圖麗啦

亂入
想問各位大大
新界有無邊間沖同掃菲林舖推介？

有冇人去過好世界沖掃？質素如何

巴打係邊間沖

其實出地鐵站都係行十分鐘度

要特登行過去，附近又真係無地方hea果種感覺令人覺得好隔涉
遠係真係唔遠

我會去動漫基地hea，睇下漫畫咁
有冷氣有得坐唔洗錢又靜

隔離間cafe 真係幾正

我會去食沾面

邊間

你地去哂相會唔會哎要直出

一定要
佢同你執完真係喊都無謂

想問下
你地曬相會唔會用絨面相紙

大絨理論上最襟擺，人像相色彩還原度較高
光面就最cheap
金屬面人像就會有偏色情況，風景幾好
利申：個人經驗

其實曬相佬唔會理你直唔直出，因為問過佢地d機set左一套preset就唔會理。除非你有特別要求，所以直出可以話同無講無咩分別。

呢個lab box大家點睇？

無知一問
其實e家去曬相,佢地真係會"曬"出黎
定沖好左之後scan再印番出黎

全港都係scan完數碼再出相

新手想問 Helios 44-2 58mm f2 如果用轉接環落OM1,
對焦同測光會唔會有問題？

唔知點解部pentax67快門制禁唔到
之前換左電池（以為無電）禁左快門釋放制都係郁唔到
星期日去日本 點算

冇左測光連動未必測到光
對焦冇問題, 不過冇左自動縮光圈
可以要對準朝先手動縮
唔係個finder會好暗

tetsu / 富士山
不過宜家tetsu lunch無左沾面真心on9

富士山真係唔多掂

back左120+135 kit
佢話遲d會有控溫同自動轉片配件

新界人，同你一樣
出面試過幾間奶野之後去完彩圖麗就無再轉會

試下篤粒救命制
可能係無電果陣反光板落左黎未彈番上去

要嫁，試過交相比opp出相
佢都係會執番佢隻色先出
當然未必間間都係咁，
但講定先廢事之後嘈

Ftb bofy +24 2.8 + 50.4 有冇人有性趣

邊粒？我禁左鏡頭隔離個粒圓形制但都係無反應

未試過自沖想試買唔買得過？

祝你好運
你試下上d興趣班睇下你係咪真係有興趣先
你又要買幾支chemicals，又要試，又要晾

Iso 400 光圈5.6 有效範圍2m，係唔係咁睇？
但快門點set？set返under少少就得?

1. 頭已側
2. 係7m
3. 快門喺部機度set，一般default 係1/125

冷色，fuji provia 100f
正片，偏貴

自己掃同出面掃其實放大黎睇係咪都唔及用數碼相機影出黎嘅清晰

但如果我一樣iso 400，想開大光圈，咁快門加快就得？

篤完過片/按shutter都唔work?
唔得就幫唔到你
用得好短時間就放左

光圈同枝燈決定主體既光暗
快門決定背景既光暗

如果你光圈開大2級,
枝燈出力咪減番2級

如果你開快D快門, 開大D光圈
就會變左主體爆光背景勁暗

新手覺得菲林機好難control

係咪對iso 光圈 快門未熟？

今日有一次未放開景深預覽就按左快門，部機或者張相會唔會有事？

fujica d機係咪麻麻 我見冇咩人提

用緊st801覺得好爽

沖掃有無好介紹
要個file夠大

爬文

有無巴打賣緊nikon FM2？
部x-700神神地成日快門開唔晒,決定轉部襟用d既算

我調轉
由彩圖麗轉去opp
opp平太多，尤其黑白...
除非有d正片自己覺得影得好先比返彩圖

個scan 爭幾皮
睇縮圖咁真係好咩

以前我都係佢常客
但近年真係加價得太勁
我又唔係影咩大作所以無乜要求
所以最緊要平
個價夠我影雙倍菲林

有時去旅行自己expect d相會好靚先比佢搞
否則平時同朋友鳩影d相唔洗咁靚

要平用電話影唔好

係架我成日用電話影
係咪低人一等架

大阪相機舖location

1. カメラのナニワ西梅田店

地鐵西梅田站, JR大阪, 北新地站地下街,
我部平LX 同50 1.4 係個間買, 菲林相機同鏡唔多,
不過去開JR大阪個堆相機舖就最好去埋.

2. 八百富写真機店

JR大阪中央口大堂, 扶手電梯落B1, 第一個路口轉左.
啲野好靚仔, 不過貴啲, 配件又多.
我買左個AI 用騰龍Adaptall II 環, 1080yen, 平過ebay 同淘寶
JR店主要係賣SLR, 分店係附近嘅 大阪駅前第3ビル B2, 主攻RF.

3. カメラのキタムラ 大阪・梅田中古買取センタ－

係 カメラのナニワ梅田中古買取センター (4) 隔離
我miss 撚左冇去到...

4. カメラのナニワ梅田中古買取センター
〒530-0012大阪市北区芝田1丁目1-25

JR大阪御堂筋北口對面, 阪急三番街隔離
數碼野多, 另有分店係對面街
〒553-0003大阪市北区芝田2丁目1-3 梅仙堂ビル5F
個邊多菲林野, 不過唔太啱我

5. カメラのナニワ心斎橋 本店
〒542-8678大阪府大阪市中央区心斎橋筋1-3-12

地鐵御堂筋線心齌橋exit 5, 向東行
過左有蓋嘅商店街第一個街口就係
二樓有大量菲林機, 配件少d

6. カメラのナニワ あべの店
大阪市阿倍野区阿倍野筋2丁目1-29 AIT ビル8F

JR天王寺, 近鐵大阪阿倍野橋站附近,
Bic Camera, U記座商場對面, 好隱閉, 要上人地d office building,
舖頭好細不過見到有堆平鏡, 我執到支3500yen 嘅OM 28mm 3.5
有霞, 依家拎左去抹...加埋一樣平過香港

附註
カビ=霉
クモリ=霞

藍屍lab 味精重到pk
不過我唔係咁豪
影菲林好少鳩影
所以次次都去彩圖麗

係呀，岀返去啦好無

求解答

On9嘢唔想答
乜柒叫清晰？
數碼相放大會起格仔
算唔算清晰？

巴打好好火喎

睇你用咩機咩鏡同埋點翻拍法
你開部A7R2，開哂腳架燈箱用支百微L慢慢搞，再入LR tune色tune sharpness執毛執塵
一定比起你出去掃sharp d
但麻煩好撚柒多倍而且你玩彩負既話執色執死你

佢應該係問緊菲林scan做file比起數碼相機影出嚟嘅相係咪會無咁清𥇦

我喺801同chinon cm3之間
我揀左後者
但係801都係好東西嚟

Sorry 問錯問題，巴打唔好抆
應該係問菲林scan出黎無數碼影出黎銳利先啱

有冇巴打推介尖沙咀 沖菲林鋪？
去左hk-cxxxxxx 點知今日休息

巴打會唔會再分享下
我都係貪801有1/2000快門同埋裂像對焦
其實我中意SPF多d但係無呢兩樣野

睇你肯比幾錢scan啦
睇你部機本身銳唔銳利啦
Scan完就咁睇你分唔到架

Nikon FM2同Pentax K1000 大家比較推薦邊部

利申新手入門

fm2功能強d(都係J佢1/4000s)
k1000平d，多野玩d(易d上m42鏡)，部份機Assembled in HK

其實k1000絕對夠用
利申：p記用家

部機顯示菲林數目個數字長期停左起36唔識返轉頭，點搞

想問有無巴打知邊到有blackbird fly賣

邊部機?

nikon fg

Fm2 跟20 f3.5 + 50.2/4 或跟 35f2 巴打們會一支走天涯定點？

個人喜好？
不過我初頭覺得50唔夠用，攞唔晒，入左35
之後而家覺得35有時主體唔夠出，想trade走買20 夾50，一支wide一支特寫

整身用開24+50 少啲影鏡所以成日插50 ，但24點都有佢用武之地，所以苦惱緊要一支過定20+50

打開後蓋, 睇下機身比後蓋攝入去個條縫入面, 接近快門掣位應該有粒銀色.
搵支針督下佢

爬文喇 on9問題唔想答

好睇人架姐...
如果帶一支鏡嘅話就35＞50＞20
20 好似太wide
有冇諗過28?

有時都咁諗，無左個焦距好唔慣 覺得會有日用到咁
但好多時只係心理作用，完全無需要要多支
35萬能焦距好

35其實難用
用得好就係彈性，用唔好就係到喉唔到肺
無50既分離又無廣角既實用性

呢排就係有呢個感覺想trade走佢

呢句精警 我都覺得有時35硬係差少少咁

35真係影相咁多年都無用過
50有時都覺得wide

係咪依粒？

無反應

係呀...
如果咁都冇反應就要拎去check...

有時係啲海棉碎或者菲林碎走左入去
kick 住條彈弓, 咁就篤篤佢ok

我部fg 都係同樣情況

彩圖麗用cn16定c41?

菲林機可以點影星軌？要準備啲咩？

點算好
佢邊到有得check

其實除左yahok auction 同ebay,有咩網多鏡買

我頭先試過，我都係唔得

Ching 可能係反光鏡個彈簧老化
咁岩上次係日本試過一次，以為係冇電
之後膽粗粗開黎睇，整一整塊反光鏡就冇事

屌，無咗個counter影唔撚到相？
電子快門機死counter攞去整
隨時開蓋整死埋其他電子嘢
到時醫返都變白痴
唔好岀嚟柒，有錢買筒好啲嘅菲林好過攞錢去整個 counter
你部機係咪幫人交租之後換返嚟架？
如果係，又真係有啲肉赤嘅

sorry 打搞曬

Ching係邊度買？

50都wide
巴打用開咩蕉距

90 or 85

彩色負片: Portra 160 / 400
彩色幻燈片 : Provia 100F / Velvia 50
黑白負片 : Tmax 100 / 400 / Ilford 800

50 or 28

通常一係 28 一係 50
用俄仔偽賽MIR 10A 28mm 近攝 0.2M 街拍一流

俄仔有支Zenitar 50mm 1.7 全開好Sharp，影暖味，ebay 4-5百有交易

利申：俄鏡JJ

快門線~~~~

倒易率表
腳架

Agfa Ultra 100, Natura 1600
RXP RVP
Ilford 800 Tmax400 Push3200

俄仔
MIR-24 賣飛佛

我覺得用菲林影星軌效果好過數碼，倒易對抗光害反而仲好

呢支色好過我支MIR-10A，大啲光圈，不過我都係揀10A，24M我覺得冇10A嘅廣角同近攝力實用

無人玩om?

OM1 OM2N OM2SP OM2000

Om 機外觀真係好靚，但鏡偏貴

終於有同好嘅人
有28 2/f 50 1.4f 諗緊入多支

有無推介

有冇詳細教學 google 完都唔係好明

28 2 未見過...
50 1.4 我都有支花花地嘅

入多支35 2 你就齊全啦

btw 我玩機多過玩鏡

買支35 2 會唔會無乜用

打錯 係2.8
我支50 1.4銀嘴

啱啱預訂咗廿筒

幾錢 邊到有得買

Om機真係靚仔

我上ebay有時都見到啲czj幾平
分分鐘平過肥花一半以上

官網有

咁岩我都係

人一世物一世廿筒隨時影成世
利申：好多菲林無時間影

我都係咁諗

Btw,巴打菲林會唔會擺雪櫃保鮮格

啱呀，肥花有好多貪你怕麻煩怕等，升高幾百。不過ebay買番嚟有風險係真，睇rating 揀鋪

唔知仲有冇貨，聽日入5筒玩下

某聲稱破紀錄嘅菲林炒家隔多幾年又可拎番出嚟炒貴幾十：某商店，不開名

我求其放陰涼位，不過唔會超過兩個月

個肥婆收咗皮好耐啦
不過真係無同佢買過菲林同相機

長放書枱櫃桶，夏天有冷氣嘅.....
由鳩佢擺好耐

邊到有？

我都冇買過佢嘢，我淨係知呢班所謂菲林愛好嘅仆街口講話要振興菲林，講到滿口理想，查實咪又係當菲林/機係搵快錢工具

有無人夾一人5筒？

係架 不過有時ebay 啲野冇佢寫到咁靚仔

有興趣

留telegram

yiu123456 pm我

我都有興趣夾 仲有冇位？

咩事訂咁多
好平？定好過其他菲林

習慣大手大手買菲林
其實係因為當今世上得返呢一批，唔買就無，好似係

陰毛論：其實仲有批留咗喺度唔賣住

回帶 有性趣 幾錢?

由鳩佢

MIR 係咪都是M42 扭扭Mount? 咁我有著落啦

係，俄仔鏡型號後有乜乜M，乜乜M就係M42 screw mount，乜乜A就係可以轉M42或Nikon mount(前題要買到原裝full set仲要包mount，多數都係M42)

長智識了

仲有冇位

好彩So far 買左幾枝都冇伏

Rating 高嗰啲其實都ok，不過都係睇彩數

巴打睇中MIR邊支

MIR-24 係nikon mount
MIR-1 有M42, 不過買平啲嘅Z39版加接環會抵玩啲

你嗰支係Mir 24H?? 24M肯肯定係M42 mount

Mir - 1我有支 1B(V) 37mm，我覺得呢支麻麻，最近對焦距離0.7同焦環有成180度以上，對得好慢。如果影啲嘢唔係分到好細緻，我唔會建議呢支，扭到手軟追焦難

FUJI業務400 色水幾中性
有冇近似既菲林推薦

係呀 24H

Z39 mount 嘅 原型MIR-1
Z39 個法蘭距同M42 一樣, 不過口徑係跟L39...
所以加一個L39轉M42環就可以直接當M42 用

Helios 40銀版一樣係咁，我都想入一部俄機，睇中咗Zenit-12xp，巴打點睇？

呢支係“阿仙奴”出品
我估俄文：Н(n) stands for"Никон" (Nikon)

印尼餐廳對面嗰間，間唔中有得學沖，又唔特別收得貴，你可以問一問，試咗一次，睇睇自己啱唔啱自沖。

Lab-box個 concept唔錯，Agfa以前出過135/120各一，但唔太成功。Kickstarter過咗earlybird，連運費就貴，等佢真喺出到貨再考慮都未遲。

個box取代嘅，喺一個沖罐+黑袋+較剪，溝藥水要用嘅量杯量柱，顯影、急制、定影藥水亦要地方擺放。

買東德機啦, Zenit 12雖然係M42
不過Zenit 啲M42 機唔對應大姑媽
(我瀨過野)

Helos 40 好似有銀色M42?

ebay 好多seller 都唔識(定唔會) 分L39 同Z39...係可以套上部機度 不過會對唔啱焦

呢個我又唔怕，因為我有部Canon A1做主，我諗住入俄機係貪佢有測光全機械(玩長曝唔怕瓜)，襯番啲俄鏡同滿足自己對俄仔嘅情義結，入大姑媽我會用A1(應該唔頂板掛)

唔好意思，想知多少少，印尼餐廳對面嗰間即係邊間？

呢個我都唔清楚，好似有又好似唔係，我見40銀賣多都係Z39加個薄ring變M42

本身對lab-box好有興趣，但佢唔平，又要9月先出貨，應該有排未到香港，所以睇定啲先

Hk camera

等埋恆溫module先都未遲

好快大陸又會有山寨，到時可能山塞仲抵

買Z39 加薄ring 啦咁

有冇考慮過Zenit 212 312 同412?
12XP 算比較舊, 個測光work 都未必準
上年係Lomo 買, 連50 1.8 zenitar 都係八舊...而且412 係最後一部俄仔機, 有啲意義

呀頂...sold out

Zenit系啲機到212之後我覺得個外型不太討好，有諗過入18，不過電子快門好多都死

我有部Zenit Automat, 仲work
快門真係啪啪聲
100蚊人仔

巴打淘番嚟？呢部唔係用M42 mount，12xp我都係貪佢機械，啪啪聲先好聽

係呀, 淘寶有個seller 我認得佢個名
佢寫過啲關於蘇聯機鏡嘅書同文章
Automat 係用K Mount
影過幾筒, 個測光都準

個seller叫咩名，等我睇下佢啲文學下嘢？K Mount機我應該唔會揀，事關我啲鏡全部都係M42

仲有無位？

身邊有3-4個fd都有back,遲下出貨問下可唔可集埋一齊ship返香港,個shipping一件幾舊水

淘寶search 店舖 北京焦點器材
個seller 叫李立軍, 以前係色影有佢啲文章
另外買左本介紹蘇聯器材嘅書都見到佢個名

本書喺佢度有得賣？

冇呀...本書我係上海買架
今晚影影

點解唔夾埋同一張單back

北京焦點器材??search 唔到

1,2, 5都去過, 其實都唔平

記得淘寶個user location set 去中國

唔該巴打，小弟好少淘佬

新手一問香港邊到買到 Canon Canonet QL17 GIII

好正

正

淘佬有冇得賣

唔該巴打! 搵到耳仔喇!

自柒錯Link

你係邊位攝影大師？唔駛咁講野嘛，呢度討論區黎

實有...search 下個書名

另外, 呢本都ok...假如有玩中國機嘅話

如果你有爬文
應該就會見到佢嘅提問比人咁惡咁覆
佢係無辜架

感激不盡

話說想問下巴打知唔知Pentax SPF/k1000有無得換裂像對焦？好中意個手感只係差左個對焦

最近想入部旁軸
睇中左Canonet QL17同Olympus 35RD
求意見 玩開反光唔熟旁軸

新手想問下丶有邊部pentax m42mount嘅菲林機買得過呢 ？

呢啲機好似啲測光都雞雞地喇喎

M42 mount 多數無測光，就算有電壓都唔啱，所以我建議買canon FD 個類機，一來平，二來可以用原生fd，買個mount又可以用Nikon / m42

意思係因為舊而測光雞定係本身一出既測光就雞
仲有其他旁軸平平地推介下嗎

你搵到RD既話入RD
少見好多
利申：私心想要

我都對RF機有啲興趣，我見人買咗多數都要跟測光標，其實洗唔洗？

要睇下你買乜喎

Canon P

睇你人肉測光準唔準
睇你部機有無內置測光

之前講得唔清楚 想搵部細小小唔換鏡都ok

求問 RF機係通常內置測光唔準？

好多機放左咁多年都可能老化,
如果個測光雞左, 啲RF 冇左auto mode
好似廢左大半武功咁

唔關RF機事，唔準就唔準
只係蘇聯果堆舊RF好多都無測光
但唔知你點樣有RF機要用測光錶既印象

現代少少既機無M mod好多時一死測光就成部唔用得添

我估巴打指嘅RF 唔係俄機或者leica iii 個啲
而係咩七劍, Minolta Hi Matic 個啲

諗下先 、感謝巴打解答

Canon P已經好細部

人在東京，有無人想要幫手買菲林😂

屌你世上無最準嘅測光
所謂嘅準其實只係一個range
測光只係頭一個步驟
曝光準唔準好多因素
部機準你個人on9
影岀嚟都可以柒
想準就唔好玩菲林
影數碼逐張playback睇chart對曝光
依賴部機嘅測光你點影都係柒，明未？

因為唔熟RF機所以問多左，唔該哂

感謝巴打解答 本身都係target 七劍戈類

同埋機身測光唔夠測光錶準確其實我都知，
但係想準唔好玩菲林呢句係咪代表大家都要練到人肉測光
問心我人肉測光真係麻麻 上黎問問學野

根本唔係RF機同唔係RF機嘅問題
亦都唔係測光錶同機身測光問題
係測光模式嘅問題
一般舊式菲林機嘅機身測光好多時都係所謂嘅權衡式測光，喺光差大嘅地方根本只可以當係reference用，除非你帶埋入射式測光錶岀去測如果唔係
人肉測光真係要識，唔識都要知道個概念
呢個係技巧問題

Spotmatic 用家 又平又正 我覺得幾好用

隔咗咁耐，啲機通常測光唔準

一啲啲啦Leica果啲都仲可信嘅

問個位巴打話打算入類似七劍個啲
個類機好多都係auto mode 加一個固定快門, 即係如果高測光差別太大或者唔work 嘅話 咁部機就得一個速度可以用, 咪同廢武功一樣...
巴打話leica 個啲機 冇測光都得啦

七劍有四部都有手動快門喎

咁都有啲唔係丫
樓上巴打話類似七劍個啲RF 嘛
唔一定係個七隻嘅
我估佢意思係個啲鏡間快門,
有光圈優先個啲自動機...
個種機有啲真係冇電或者冇測光唔work

我有部hi matic 7s 呀, 係算幾輕便
個測光同auto 都算用到, 係有啲霞冇得救

咁求其喺鴨寮街排檔𢴇一部都夠做

算啦 個啲入電都唔work
去啲樓上舖睇下啦
唔係追七劍嘅話幾舊水夠做啦
都係個句, check 電check 測光
之後再係淘寶入個LR44 轉625 電adapter
咁就有排j

係ebay 買左minolta x700
送到嚟用唔到
比盧師傅睇都救唔到

衰咩先
試下問淘寶啲師傅

果啲隨時唔入電都work

所以不如平平地買部東德單反
M42 又多鏡

RF L39

平嘅L39 RF 可以睇下canon
雖然蘇聯機都ok, 不過個view finder 真係睇都眼都矇, 同埋買蘇聯機, 千祈咪撚買有慢快門個啲

一早講咗Canon P，條友柒下柒下咁想買乜都未講得清楚

我話要跟測光標其實係驚部機會測光係行到但係因為老化而偏得犀利，我唔係話要好準，但我部A1就係經過人肉測光覺得怪怪地，再用另一部AE1-P試到佢測光Under成兩級，你可以話兩者測光模式唔同，但用咗筒Ultramax去試，得確係under得利害，用測光標旨在唔好令自己俾疑似正常嘅測光呃到姐

我睇啲人講有時測光唔準係因為入面啲contact 污糟左, 抹下就得
只係我地唔識拆開部機啦

有B快門嗰啲？巴打出過咩事？我就係諗住靠B快門玩星軌

可能係，部A1個View都好污漕下，我見佢冇乜嘢就費時俾達叔，用咗佢個曝光補償頂住。
不過都有人話係測光粒嘢老化搞到敏感度低咗

nono
B 門唔受影響架
係15 8 4 2 份之一個啲

建議用嘅蘇聯RF 係FED-2 同Mir
FED-2 個view finder 細 不過機械幾可靠
Mir 係Zorki-4 嘅簡化版, 冇左慢快門
以上兩種都有B 門

達叔唔做個啲機架
香港要整嘅話fb 有個蘇師傅
不過咁嘅話不如搵淘寶啲師傅

btw, 有慢快門嘅Zorki-4 同4K 都用過,
耐唔耐個快門會合唔埋, 或者合得好慢, 又或者陷棒冷setting 都一個速度
整過都咁, 最後部Zorki-4 百五蚊放左, 4K我就介紹左垃圾桶比佢識

我意思係搵達叔抹view

車, 咁少野不如去利時個師傅啦
達叔一放低就一個月喎
好靚機就話姐

咁巴打點睇Zorki 3? FED-2同Zorki論可靠巴打揀邊部？

Zorki-3 好似比較少見喎
Fed-3 就週街都係

Fed-2 我覺得稍勝一籌, Fed 係蘇聯RF low end 嘅系列, 設計比較簡單, 不過咁反而仲襟用...Zorki 高級啲不過複雜啲, 就算我部Mir 都試過kick 住放唔到快門
反而Fed-2 未試過...係個衰view finder 太細

我係有啲驚手勢唔好搞到啲線或者電容個快門就Short，因為我有部老豆嘅AE1P，用用下有日唔知咩事影完之得卡咗快門。
之後我搞番就到個電快門出事，快門唔知點解有delay，1/1000同1/500變咗1/250，B門㩒完放手隔半秒先放，應該係啲IC出事。
到上個月拎出嚟撚下又好似正常番，好驚又有暗病，最驚係影影下出事

果時入左電都著唔到機 禁快門無反應
盧師傅話可能電容無電

有咩淘寶師傅推薦

如果係老竇嘅機就值得整呀
不過聽你咁講似乎寄大陸整好啲
一唔係問下fb 個蘇師傅囉

Nikon FG
Leica M5 CL
都比佢整過, 都work

利申，部A1係我呀叔俾我

所以話，有個識影相嘅老豆同呀叔係幾咁好

咁我搵下蘇師傅先，佢專整電子嘢？

我見佢fb po 啲修理相有好多電子機...

唔啱又call 呢個山東佬囉

拎左去蘇師傅睇左先 唔得就搵山東佬

呀係...唔記得介紹部好機
Zorki-6
蘇聯設計嘅最後一部RF.
集當代蘇聯機之大乘
有快速過片, 翻蓋機背
對焦尚算清晰
去除唔可靠嘅慢快門
如果買Zorki-4 不如考慮呢部

嘩屌
Pentax me 連50f1.7 500蚊左右狗唔狗衝得過
定係狗衝mx 連50f1.4 900蚊左右

點快速過片法

玩得菲林機又玩旁軸既一定要玩冇測光既機 canon p 正

兩樣都抵喎 不過要check 清楚

再舊嘅機過片要擰幾下 好似leica iii 咁
呢隻只要撥一下 同現代機一樣

好似買mx好啲全手動

啱啱搵咗FED 3都好似係撥，喺Ebay見到Zorki 3C個潦草字靚到

black paint 輪樣唔會輸比Leica m 機
個人覺得靚過Nikon sp

我都覺 我都想追部
放m機

Zorki系列最靚就係啲字

ebay有部black print都係萬頭
可惜L39鏡設計太舊
好多都有旋轉散景，個人唔啱食
唔係一早就唔玩m機

Dream lens

Leica 都有幾支近代既 不過貴到

一barnack 一p仔
一50一35
諗起都過癮

其實最主要係L39個光學設計真係太舊，好多不足
我主力玩開1960年－1980年設計同出產嘅

Ebay見到有Zorki 3C mint好新淨，但賣成千幾港紙

3C 係比較少見嘅model
記得有website 講過Zorki 4 係3 嘅簡化型

Mir 都幾好丫

FED 3又點睇？有快速過片好似方便啲？

低端尼獻醜既
Minolta X700

Agfa?

以前有Fed3, 實機個樣好柒同好輕
我個人會perfer Zorki6

勁呀巴打 一眼就睇到

Fed3好柒咩？我網上見到有Zorki 4蘇聯50年國慶記念牌好吸引。
考慮緊Zorki 6或Zorki 3C

俄機一儲就成個系列儲啦
三幾百蚊一部 唔好諗咁多啦

想要咪買 橫掂一支鏡都食得哂咁多部機

我都有咁諗過

買啦買啦

我覺得咋
Fed 除左1 同2 之外都柒

Ok啵

我都覺ok

各位巴打用開乜菲林？

用咩菲林影？

奈良正呀喂 我就三腳貓鳩影
Lomo LCA

其他 Lomo LCA 同海鷗DF-300

尾二櫈果張綠到呢

果張係過期十年嘅Konica業務用
屌你唔好笑

巴打用LCA都對到咁準

用得多就熟啦
0.8 同1.5m就好易決定用邊個
不過3m 同無限有時會唔知用邊個好

有部contax s 快門簾穿晒窿
問過達叔都話冇零件唔肯整
有冇人知邊度有師傅肯整？

相機維修中心有班師傅之前做Contax/Kyocera，睇佢地幫唔幫到？
電子機始終無就無件，由其Contax都完左原廠保養

自膠，舊個部

唔該你先
係呀 東蔡嗰部

淘寶有個重慶師傅有表示過佢會做換快門布,
Leica III, 上海58-2 之類會收500人仔

係台灣執到部Nikon FE 連36-72 f3.5鏡
靚仔 乾淨 機況好 ntd3000
應該算幾平

新手想問一問
如果ROLL 左卷200未影完
但又想轉一卷400 影, 之後轉返200
可唔可以? 個步驟係點??
卷返200先, 換上400
影完400 想換返200
關鏡頭蓋, 影返上次去到幅數?

係
記住唔好捲埋個尾入筒，同埋換片後play safe打多一至兩張廢事疊片
如果你鍾意偷格更加要

希望蘇師傅整得番我部x700

唔係好識用淘寶 有冇本地師傅肯整？

無

就算香港有師傅識整 都未必有東德機嘅零件啦, 有零件又肯整嘅話都會好貴
達叔CLA 都收900喎

有冇人知灣仔彩圖麗，沖+scan 120 flim幾錢？

係真係唔平囉，所以個個都話買過部仲好，除非好有價值

新手上路
Ricoh KR-5 w/ 富士業務用100

算啦 諗諗先
多謝大家意見

咁除左contax/pentacon 同praktica
有冇其他東德m42機？

佢Facebook 有晒價錢

40+38=$78 ？係咪無package？

Fed-3 早期型就幾靚
後期平頂就柒喇

無package

上年400蚊入左部壞測光OM1, 玩得好開心
平時用手機黎測光
遲下學下sunny 16 rules先

第一次影完一卷菲林 回片戈陣好似回得太多
連個菲林頭戈段都入埋去 咁樣會唔會沖唔到？

梗係唔會啦
回片本身就預你捲哂入去

用緊邊部？我都有部壞機

中幅黎講最平

岩岩入左部 fuji klasse s 試玩下

多謝蘇師傅救番我部x700
同左佢傾左陣D維修花生

除左buyee,有冇邊間Y拍代bid介紹下？

想問一問有無巴打知呢個filter有咩用

UV?

唔似係 因為我用眼望過落去係好蒙

close-up lens

有部Olypmus XA2試機同之後借比朋友影左兩筒都無事
跟住再影發現疑似漏光 早幾日再沖多筒又係咁 點解咁黑仔

試機 柯達Color Plus 200

Fomapan 400 漏光出現

Lomography Redsale XR 繼續漏光

點處理部機好

第二張幾型

有冇check 過啲海棉先

我部om-1之前都係漏光，自己換海綿之後就冇事

圖

張圖頭先原來冇放到

我都有呢個問題
Olympus om1
試機第一筒冇事
第二筒就漏光

可能你第一筒影既環境唔算光/室內，所以冇咩光漏到入去
但去到光既地方，好似哩個日頭既美麗維港景色，就出曬事
我哩筒漏光既都淨係戶外相出事

想問下咁多位巴打，手動鏡對焦環好緊去邊處整好？同埋大概要預幾多錢？

巴打點搞好
第二筒就出事

重貼海棉先囉

我之前都漏 換咗海棉就無事

巴打們，咁樣仲有無得救

抹下囉 一條條個啲一般都得...
霞就要睇咩成因
如果係覆合膠水老化就冇得救鳥
我早前係大阪買個支賓得50 1.4 就係中左招, 抹唔走不過又好似影相冇乜影響

睇返色影無忌啲人講呢啲老化霞係賓得鏡嘅通病黎

香港邊度抹平d

利時10樓10 室
暫時未見到香港有咩地方平過佢...
介紹得佢太多好似幫佢宣傳咁

靚機靚鏡都係搵達叔啦

哩間大概幾錢？
我去開毅力7樓

後生女職員

毅力又係邊架
利時 抹定焦100 蚊 變焦300

觀塘
我淨抹過定焦，百幾
下次試你哩間

尖沙咀？

頂，我呢支都係50 1.4
應該成因都同你一樣

你有埋霉 我冇啵

拿 我呢支清理完之後就咁
要對到正光先見到啲霞

如果俄仔機真係壞咗要整，應該搵邊個？

香港你真係唔洗諗
淘寶search 下 相機華佗
個師傅係重慶嘅

終於影左第一筒Portra160
臨回帶嗰下
手快快唔係好識
一鳩彈開左個蓋
好在我手快即刻閂埋

晒出黎睇 最後無事謝天謝地

叫沙龍相機維修部？

佢係點收費，流程唔太清楚

係...就係沙龍
你寄部機去
佢收到, 會用淘寶個PM報價
決定整就整, 唔整比返郵費佢寄返比你

香港寄唔到機上去
要係去開深圳, 羅湖商業城有齊咁多快遞

呀係...
寄機記得要加張紙仔
寫返你個淘寶ID, 唔係佢未必分得出邊部機係邊個

唔係順豐就寄到㗎咩？

順豐由香港直寄唔係唔得
不過去到佢地個counter 啲人都會勸你帶上去寄, 第一貴 第二中國報關要發票證明相機價格

發票？咁如果係淘寶機我印個交易價錢得唔得？

你部機本身都係淘寶買?
我估計唔得, 中國海關對於報關嘅文件要求好嚴格...一唔係你自己落順豐啲counter 問下

應該買過部

講咗真係要整

我聽friend講就咁喺運單寫樣嘢幾錢就係？因為我覺得啲機係新淨的話，就咁壞咗唔理好可惜。講真唔係有人堅持要整，大家都唔會喺市面見到咁多老機

想知個呢個轉係點用？

我都係因為想救老機先成日寄野去整...
寄野去中國好似要列明同埋發票證明架喎
因為相機入中國係要課關稅, 好似iphone 咁, 不過你帶一部自己過關海關當你係旅客自用免稅咋.

如果淨係寫價錢件數就得
咁洗乜咁多人搏老命走水貨

填充物係順豐俾定自備？真心膠，冇做過shipping，執咗fd部Zenit 12，佢都係淘寶，俾我玩壞咗B門

帶部機去就得
順豐啲人會睇過部機先幫你pack
記得拎走啲電先
另外有啲staff 會話唔寄得
佢咁講就去後面圓通寄, 羅湖城有齊晒

如果手上有單最好填好先去
個邊水貨佬多冇乜秩序

ps 可以叫埋個師傅整測光, 佢有時會整

Canon A-1撚入黎留名

吓，一時時咁奇，證明係全機械得唔得？？手上冇單喺香港門市攞得唔得？

巴打D 老鏡有咩地方可以尋寶?
我想搵枝35MM用

ebay（有唔清楚要問賣家，因住中伏 ）
dcfever

Mir 24M 35mm 呢支遠近都得

有啲staff 話相機係3C 產品喎
廢事同佢拗咪去第間寄

圓通係大陸先有咁點攞單填好先去？

第一次去寄個時叫佢比多幾張
另外順豐香港寄同中國國內單好似唔通用

我唔想同水貨大媽迫

你住得近佐敦我就比幾張你

Mir24 賣飛佛鏡之一

師兄支鏡影風景點樣？有冇圖參考下

三腳貓技術 冇乜特色 不過真係mir24 影嘅
機係FG

部FG 海棉柒左 所以有一part 紅左

嗚哇，巧正牙！
師兄仲用左咩菲林

同埋，海棉唔係黑色咩？點柒左？同埋唔識睇有一part 紅左

第一張啲湖水紅色喎...

部機啲海棉碎到七七八八 咪遮唔到光囉
印象中好似係柯達200

Sor鳩
我以為係波利維亞之類既湖或者紅潮，本身紅色

有張係屋企hdd 仲正
啲紅色整到好似有架UFO 吸緊個人 或者耶穌升緊天咁

圖呢

俄仔用料係好好，不過造工好麻麻，玩玩下係係會儲晒成個系列

用料好？ 我都想儲下
但試過東德野有啲陰影
因為用料幾差下

陰影都可以係裝嗰時唔好，正常好難有陰影

你諗下一支Zenitar M 50mm五舊水係玻璃用鑭系玻璃，大光圈1.7全開好sharp，邊度搵

有冇圖？

你搵下contax s
啲金屬好似電鍍上去
好假

扎實嘅蘇聯機留意下60-70年代出個啲啦

有部82年嘅Kiev-4AM, 過片過到好似會擰爆部機咁...83年Kiev-17 買返黎整左三次都未用得, 91年Zenit Automat, 操作正常測光ok 不過又係好似一過片就會拉斷枝桿咁

真係好睇廠同年代，kiev係兵工廠出，專出Nikon mount機鏡，雖然佢啲鍍膜功架好，不過鏡身造功同鏡身用料係咁多間最差，機就唔知。
經濟反映質素，蘇末經濟爆煲，自然差啲，最高峰係5-70年代

lm

我都覺得早期俄機幾實在
可能當年東德窮好多，始終國情唔同 冇得比較既

Btw, 啱先搵到部leningrad幾過癮

呢部？

你諗下Zorki 4 8x年版比6x年版，機頂少咗好多粒螺絲，快門嘈過6x版就知後期因經濟不佳節省成本所以改設計，左慳右慳，呢度閹嗰度閹。

後期有蘇聯優質標誌嘅機鏡質素應該會好啲，因為呢啲機喺當年售價會俾同款冇標誌嘅機高10%

係 真係幾靚仔

到依家有冇cccp 標誌嘅同型鏡都係咁上下...

沖電影菲林係咪dotwell, showa, 天祥依3間？

自己直接寄去台灣

硬係覺得有係型仔啲

呢部喺布魯塞爾攞過獎

用緊 TC-1，想放機換 Pentax 67

新手入 AE1 定 FM 好？求解！

[url]
搵到依個網

邊間推介

好奇你點樣整得壞部機...
唔啱ebay bid 多部先

Bid咗，再諗住整番俾人

事源係我見我fd有部12，想買嚟玩下，我借佢部試手感，試試下B門長按之後放手佢唔識閂番，之後㩒咩掣都唔得，傻俾下拉下卷片杆，神奇係又拉到，點知拉咗個簾閂咗三份二，反光板又跌咗一半，我咪試下拉多次睇下㩒唔㩒到快門囉，點知都係唔得，快門速度仲緊咗拎唔到，好似有嘢上死咗咁

朋友介紹但自己仲未有機會試

後期蘇聯野真係千奇百怪
早兩個星期我仲可以賣部73 年Zenit B 比你
最後兩百五連支花花地嘅八羽賣左

個部野啲料實淨呀, 仲簡陋到連自動收光圈都冇...不過個部野我段估真係打不死

真係有咁實淨？

除非好故意要做低佢
我真係諗唔到點樣正常甚至係高強度使用呢舊野會整到佢神左

我只係想要一部蘇聯SLR可以正常玩B門，長打不壞。。。

咁Zenit B 啦就
簡單唔易壞 又平
我呢部9 蚊美金之嘛

最緊要 佢冇測光
即係唔會壞測光

奇怪係ebay冇一部Zenit B係俄羅斯賣，個個都係英國賣家，其實Zenit B係咪外銷版？

AE1

直接支援M42系統，意味大把鏡你玩

有架 以前有啲蘇聯機係有外銷架
話說英國個攝影器材進口稅高
所以蘇聯野有市場

我嘅蘇聯野主要係烏克蘭seller 賣嘅

我好多嘢都係喺烏克蘭seller買嘅，但奇怪係Zenit B冇一個seller係俄烏，所以唔知係咪Zenit B係外銷形號，如果咁Zenit B應該有內銷型號，要搵搵資料先

eBay 試下打俄文可能會搵到俄佬賣機

冇

Sad

所以我覺得係外銷

内銷應該係Zenit E，有測光版，質素同快門設計分別係點我就唔知喇

以前最快三日

咁我星期三上去寄，有冇咩要注意？

有俄文版，即係唔係全外銷？

有俄文版我ok呀，但ebay好難搵

影咗2卷110菲林先發現好少鋪頭有得沖

東德leica 掂唔掂？

巴打可唔可比多次條link

Leica 好似無東德喎
Btw唔見germany 字眼好似係二戰前嘅機

DDR 先係東德

咁DRP呢部係乜野黎？

呢部應該係iiia? 戰前

Early Leica cameras bear the initials D.R.P., which stands for Deutsches Reichspatent, German Patent.

巧正牙
搞到禾想整爛啲海綿

唔係掛

德國招商局標誌

有無巴打知道邊到仲有賣PX625電？

用adapter 啦

有枝大底鏡快門壞壞地 有冇巴打知拎去邊度整好

香檳大家好（新貨，唔係擺左幾十年果d舊貨）

我買左兩粒用落Alpa同Leicameter度，非常好，不過成舊水粒

今日去咗鴨記買1.5v 625都用到

揾HKCamera睇下救唔夠到
盧師傅見到整機價要收得貴過機價
就索性唔整

搵緊124/124g
如果有巴打想放124/124g 可以搵我

最後搵左蘇師傅搞惦

洗唔洗350?

點解唔退貨

AE1有咩鏡推介

你想推介canon鏡定咩先？Canon fd玩到咁多鏡

有咩鏡玩到

因為賣家比番維修錢我

通常都係咁，一來唔麻煩你同自己，二來退咗部爛機俾賣家其實賣家都係要俾錢整或當垃圾

玩到M42鏡，玩大姑媽好過玩佢原廠FD鏡

仲有冇其他鏡？

好彩整得番

成個M42 同FD 系統你玩得晒先啦
你要巴打點list 啲鏡出黎

淨係m42都夠你玩一世

儲大姑媽都儲到一箱，有排玩

我唔好FD鏡啲發色，硬係有啲瘀瘀地咁，發色唔sharp醒

岩岩鴨記用50$執左部YASHICA J
初步檢測快門、光圈、捲片同黃斑對焦正常
係除左外殼多啲塵之外，都應該無乜暗病
但如果自己清潔會否很難？ 定搵達叔清一清佢？
另外用酒精清定白電油會比較好？

求巴打解答

如果唔係個view好大塵，我會就咁用酒精輕輕抹下算

乜都唔好搞
搵最平菲林打一筒再求其沖黎睇下先

$50買無謂妹仔大過主人婆

見到bronica sq-a 連80鏡 測光賣4000
想買，但見佢電子快門又有啲卻步

冇auto?
冇auto 就正呀喂

無Auto，無測光，全手動

冇電可以撥起反光板預升再撥番落黎都影到
試過咁冇拉豆腐刀影徙左菲林

即係唔洗用電快門都用到？

即係機械機

New F1有呢個功能

我都用緊minolta
幾好用 幾墜手

邊度？好抵

上網睇介紹啲人又話係電子機

鴨記露天檔，近西九嗰邊既鴨記街頭，有兩間
一間兩公婆，好好人好nice，任試都無野
一間係個黑面大叔，睇機試機就黑鳩你面

兩公婆間鋪

哦...佢叫炳叔
唔問過佢就玩佢啲機會比佢屌架

最近買左部SR-1s
過片啲手感直頭好似leica 咁

早啲嘅model SR-1 就差喇

不過講實淨墜手, 點夠Nikkormat

翻到屋企第一時間自己拆左部機清一清

之後又搵下屋企堆垃圾
比我搵到個之前olympus定焦鏡既lens hood
又咁岩係岩佢size 都幾靚仔而家

新手想問全手動邊部好同埋平？

呢排轉左玩m42
Minolta鋪緊塵

嗰兩公婆係再近西九嗰檔？

絕大部份機都有測光唔值得搏

個range 好闊喎
你係咪想要機械單反?

係呀
不過前啲一個呀叔個檔都有時有好野
買過部韓版FM2 1000蚊

係呀，機械單反係咪冇測光？

有
機械單反粒電剩係for測光，測光死or無電都唔影響操作
電子機就無電唔用得，有d無M mode死測光就成部唔用得

唔一定
大部分機械單反都會有個測光比你做參考
用唔用都得 就算測光個part 雞左都唔影響部機嘅操作

熱門嘅有nikon FM FM2
不過已比人炒貴左, 唔值咁貴

最近我入左部Minolta SR-1s
三百幾蚊 靚仔 本身冇內置測光
巴打可以考慮
不過記得係1s, 如果係1 就要注意有啲機械小毛病, 雖然1 個外表更加古典

有測光反而唔值得搏？

咁有咩機平平地可以玩下先 諗住連鏡1k內試下
唔該巴打

minolta可以諗下
minolta或者m42有冇推介
唔該巴打

咁有咩機平平地可以玩下先 諗住連鏡1k內試下
唔該巴打 想有個測光旁下身

玩得舊機好多都有個心態希望部機係完美嘅
就算唔用個測光都想佢係work 嘅

兄台請問機械小毛病係乜

你可以考慮用手機測光
search light meter就有好多測光apps

1000蚊 機械機連標準鏡
SR-1s 加支50 1.8 啦
分分鐘35 2.8 都可以1000蚊內

M42機是但一部賓得嘅都可以
不過我自己唔中意M42賓得機啲外觀好似個肥佬咁...

係呀, 不過注意
以前用過部分小米同zen phone
開測光app 啲讀數係戇撚鳩嘅
sony, iphone 正常

iphone se

有冇多d型號睇下 sr-1s幾靚仔

事緣我同marketplace 買左部 1,
返到屋企玩玩下個shutter kick 住
係機身推鏡頭光圈支桿唔識自己歸位

拎返去整左兩鑊都咁, 老細整好比我,
當住佢面即刻壞返, 咁佢咪比我換部1s 囉
1s ok 呀, 過片又順 有啲似拉架啲機添呀

nikkormat FT 系列都可以
冇咁靚仔, 不過出名實淨
不過換鏡頭時有少少技巧
同埋一定要用有耳仔嘅鏡

如果要返Minolta, 唔知SRT-101 連鏡 1000蚊內得唔得

其實冇話要咩牌子 我都係睇岩個樣就買 所以想知有咩牌子同型號可以睇多d
唔該哂呀巴打

另外 唔嫌血統唔正宗嘅話
(奧林巴斯機, Cosina 廠代工)
OM-2000 都好好
有點測光 有1/2000 快門
都係五舊上下

靚仔啦
非原廠機配雜廠鏡

講樣嘅話賓得out

K1000買唔買得過
不過部sr1s都幾靚仔

最近係marketplace 有部靚仔K1000
連50 2.0 好似係1200
雖然係香港裝嵌
不過連老細都話呢d 入門機唔值咁貴
(K1000 最近都係比人吹奏緊)

咁睇黎買部sr1s玩下先好 見六舊連支55 1.9

咁平? 記得check 清楚部機喎
如果手頭鬆可以換支50 1.8 或者1.4

EBAY睇到 有咩要注意

ebay 啲野信七成好喇
我試過買機 佢話fully functional
黎到又咪壞自拍壞測光...

你個ebay seller 係咪賣開相機個啲?
定係佢好似執屋清貨咁乜柒都有得賣個啲

咁係香港邊度買好？
Showa/東昇？

東昇好在有得check，新式嗰啲相機舖我唔係太like，Showa同HK camera算係比較好